// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let GenLirico = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es el origen de la palabra 'lírica'?",
    answer: "c) De la lira, un instrumento musical.",
    options: [
      "a) De la poesía épica.",
      "b) De la poesía dramática.",
      "c) De la lira, un instrumento musical.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    question: "¿Qué es la lírica según su definición actual?",
    answer: "c) Composiciones de carácter subjetivo en verso.",
    options: [
      "a) Composiciones épicas.",
      "b) Composiciones dramáticas.",
      "c) Composiciones de carácter subjetivo en verso.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    question: "¿Cuál es la finalidad de la poesía lírica según Hegel?",
    answer: "a) Satisfacer la necesidad de expresar lo que sentimos.",
    options: [
      "a) Satisfacer la necesidad de expresar lo que sentimos.",
      "b) Entretener al público con historias emocionantes.",
      "c) Criticar a la sociedad.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "¿En qué país surgió el género lírico ligado a la expresión de los sentimientos del poeta?",
    answer: "b) Grecia.",
    options: [
      "a) Roma.",
      "b) Grecia.",
      "c) Egipto.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "¿Qué requisitos formales debía cumplir la lírica en la antigua Grecia?",
    answer:
      "a) El empleo de determinados metros y el acompañamiento musical de la lira.",
    options: [
      "a) El empleo de determinados metros y el acompañamiento musical de la lira.",
      "b) El uso de determinadas figuras literarias y la rima.",
      "c) La narración de historias emocionantes.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Por qué la poesía lírica tardó en arraigarse en Roma?",
    answer:
      "b) Porque el protagonista de la lírica es el individuo y para los romanos el individuo ocupaba un segundo plano.",
    options: [
      "a) Porque los romanos nunca cantaron los poemas.",
      "b) Porque el protagonista de la lírica es el individuo y para los romanos el individuo ocupaba un segundo plano.",
      "c) Porque los romanos preferían la poesía dramática.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué función tiene la expresión de sentimientos en la lírica?",
    answer: "a) Expresar la subjetividad del hablante lírico.",
    options: [
      "a) Expresar la subjetividad del hablante lírico.",
      "b) Entretener al público.",
      "c) Narrar historias emocionantes.",
      "d) Ninguna de las anteriores.",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué elementos componen el género lírico?",
    answer: "b) Hablante lírico, enunciativa, apostrófica y carmínica.",
    options: [
      "a) Hablante lírico, enunciativa, objetiva y dramática.",
      "b) Hablante lírico, enunciativa, apostrófica y carmínica.",
      "c) Hablante lírico, narrativa, dramática y épica.",
      "d) Hablante lírico, metafórica, simbólica y alegórica.",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Qué es el hablante lírico?",
    answer:
      "a) La voz ficticia del autor de la poesía que expresa sus emociones, sentimientos y pensamientos.",
    options: [
      "a) La voz ficticia del autor de la poesía que expresa sus emociones, sentimientos y pensamientos.",
      "b) La persona que canta la poesía.",
      "c) El protagonista de la lírica.",
      "d) La voz que narra la historia en la lírica.",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué es la prosa poética en la lírica?",
    answer:
      "c) La lírica escrita en prosa que busca transmitir un efecto poético.",
    options: [
      "a) La expresión de sentimientos a través de figuras literarias o retóricas.",
      "b) La lírica escrita en verso sujeta a ritmo o melodía.",
      "c) La lírica escrita en prosa que busca transmitir un efecto poético.",
      "d) Un recurso literario utilizado para expresar emociones en la lírica.",
    ],
  },
];

let porque = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cuál es la palabra que equivale a 'causa, motivo, razón'?",
    answer: "c) Porqué",
    options: [
      "a) Por qué",
      "b) Porque",
      "c) Porqué",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },

  {
    numb: 2,
    question:
      "¿Cómo se escribe la secuencia formada por la preposición 'por' y el interrogativo o exclamativo 'qué'?",
    answer: "c) Por qué",
    options: [
      "a) Porque",
      "b) Porqué",
      "c) Por qué",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },

  {
    numb: 3,
    question:
      "¿Qué introducen las oraciones interrogativas y exclamativas directas e indirectas?",
    answer: "c) Por qué y porqué",
    options: [
      "a) Por qué",
      "b) Porque",
      "c) Por qué y porqué",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },

  {
    numb: 4,
    question:
      "¿Puede la secuencia 'por qué' sustituirse por términos como 'razón', 'causa' o 'motivo'?",
    answer: "b) No",
    options: [
      "a) Sí",
      "b) No",
      "c) Depende del contexto",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },

  {
    numb: 5,
    question:
      "¿Cómo se escribe la conjunción causal que puede sustituirse por locuciones de valor asimismo causal como 'puesto que' o 'ya que'?",
    answer: "c) Porque",
    options: [
      "a) Por que",
      "b) Porqué",
      "c) Porque",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },

  {
    numb: 6,
    question:
      "¿Qué conjunción sigue a la preposición 'por' para expresar finalidad?",
    answer: "c) Por que",
    options: [
      "a) Porque",
      "b) Por qué",
      "c) Por que",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },

  {
    numb: 7,
    question:
      "¿Cómo se escribe la secuencia formada por la preposición 'por' + el pronombre relativo 'que'?",
    answer: "c) Por que",
    options: [
      "a) Porque",
      "b) Por qué",
      "c) Por que",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },

  {
    numb: 8,
    question:
      "¿Qué llevan los verbos, sustantivos o adjetivos que rigen un complemento introducido por la preposición 'por' y llevan además una oración subordinada introducida por la conjunción 'que'?",
    answer: "b) La secuencia por que",
    options: [
      "a) La secuencia por qué",
      "b) La secuencia por que",
      "c) La conjunción porque",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question:
      "¿Cuál es la manera correcta de escribir la secuencia que se trata de una conjunción átona que introduce oraciones subordinadas que expresan causa?",
    answer: "a) Porque",
    options: [
      "a) Porque",
      "b) Por qué",
      "c) Por que",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question:
      "¿Cuál es la palabra que se usa normalmente precedido de artículo u otro determinante y tiene plural?",
    answer: "c) Porqué",
    options: [
      "a) Por qué",
      "b) Porque",
      "c) Porqué",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },
];

let oracion = [
  {
    numb: 1,
    question: "¿Cómo se define la oración?",
    answer:
      "b) Un conjunto de palabras que se utilizan para transmitir una idea o pensamiento completo",
    options: [
      "a) Un grupo de palabras que no tiene sentido completo",
      "b) Un conjunto de palabras que se utilizan para transmitir una idea o pensamiento completo",
      "c) Una sola palabra que expresa una idea completa",
      "",
    ],
  },

  {
    numb: 2,
    question: "¿Cuáles son las partes fundamentales de la oración?",
    answer: "b) Sujeto y predicado",
    options: [
      "a) Verbo y sujeto",
      "b) Sujeto y predicado",
      "c) Predicado y objeto",
      "",
    ],
  },

  {
    numb: 3,
    question: "¿Qué es el sujeto?",
    answer: "b) La parte de la oración que realiza la acción del verbo",
    options: [
      "a) La acción realizada por el verbo",
      "b) La parte de la oración que realiza la acción del verbo",
      "c) Un grupo de palabras que modifican al verbo",
      "",
    ],
  },

  {
    numb: 4,
    question: "¿Cómo se puede detectar el sujeto en una oración?",
    answer: "c) Preguntando al verbo '¿quién/es hacen la acción?'",
    options: [
      "a) Preguntando al verbo '¿a quién/es o para quién/es?'",
      "b) Preguntando al verbo '¿qué?'",
      "c) Preguntando al verbo '¿quién/es hacen la acción?'",
      "",
    ],
  },

  {
    numb: 5,
    question: "¿Cuáles son los verbos copulativos por naturaleza?",
    answer: "a) Ser, estar, parecer y semejar",
    options: [
      "a) Ser, estar, parecer y semejar",
      "b) Hacer, tener, decir y saber",
      "c) Querer, poder, deber y saber",
      "",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    question: "¿Qué es el complemento directo?",
    answer: "c) El complemento que responde a la pregunta '¿qué?'",
    options: [
      "a) El complemento que nombra una cualidad o un estado del sujeto",
      "b) El complemento que responde a la pregunta '¿a quién/es o para quién/es?'",
      "c) El complemento que responde a la pregunta '¿qué?'",
      "",
    ],
  },

  {
    numb: 7,
    question: "¿Qué es el complemento indirecto?",
    answer:
      "a) El complemento que responde a la pregunta '¿a quién/es o para quién/es?'",
    options: [
      "a) El complemento que responde a la pregunta '¿a quién/es o para quién/es?'",
      "b) El complemento que responde a la pregunta '¿qué?'",
      "c) El complemento que nombra una cualidad o un estado del sujeto",
      "",
    ],
  },

  {
    numb: 8,
    question: "¿Qué es el predicado?",
    answer:
      "b) La parte de la oración que expresa la acción realizada por el sujeto",
    options: [
      "a) La parte de la oración que realiza la acción del verbo",
      "b) La parte de la oración que expresa la acción realizada por el sujeto",
      "c) La parte de la oración que modifica al sujeto",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    question: "¿Cuáles son las dos clases de predicado?",
    answer: "b) Verbal y nominal",
    options: [
      "a) Copulativo y nominal",
      "b) Verbal y nominal",
      "c) Directo e indirecto",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    question: "¿Qué es el atributo?",
    answer: "a) El complemento que nombra una cualidad o un estado del sujeto",
    options: [
      "a) El complemento que nombra una cualidad o un estado del sujeto",
      "b) El complemento que responde a la pregunta '¿a quién/es o para quién/es?'",
      "c) El complemento que responde a la pregunta '¿qué?'",
      "d) Ninguna de las anteriores",
    ],
  },
];
